慈禧上廁所有特殊癖好 宮女「嘴中含水」苦練絕技

慈禧太后是晚清最後一名具有實權的統治者，在位時間長達47年，而她一生也最具爭議，生活過得極度奢華，用餐時至少要有百道菜，而指甲套等都必須量身訂做，就連上廁所也相當講究，不僅有宮女專門伺候，甚至堅持要用柔軟的衛生紙，宮女因這癖好被逼著苦練「嘴中含水」的噴水技巧。

綜合陸媒報導，慈禧太后在歷史上，生活過得比皇上還奢侈，每次用餐時桌上需準備100道料理，及20道以上的甜點，就連吃西瓜時，也只吃中間那塊，其餘的則不吃，而上廁所更是不馬虎，每日都有固定的如廁時間，還擁有專用「官房」（移動馬桶）。

慈禧的「官房」由檀香木雕刻而成，馬桶裡還放有磨碎香木细末，假若有排泄物落下，就能立即包覆掩蓋異味，且衛生紙也由「白棉紙」製成，不僅形狀得統一，並由專人裁切後，再用熨斗燙平，質感也不能太薄、太滑，需整齊的放入「官房」上的壁虎嘴裡。

待慈禧如廁完，每道清潔程序也都由宮女伺候，而她因嫌衛生紙太粗糙，甚至大發雷霆，直到一名宮女建議，將紙沾少許水分，就可降低紙張的粗糙感，但當時因還未發明噴霧器，因此宮女們便在嘴中含水，並慢慢均勻的噴在紙上，這讓慈禧感到相當開心，為了要避免被處罰，宮女們也不斷苦練「噴水技巧」。

好嘔心

仲以為好似日本啲馬桶咁叫個宮女噴佢屎眼

仲以為要d宮女學噴水廁所咁幫佢洗

應該真係咁

仲以為人肉洗屎眼

我都以為係 日本仔都係抄慈禧

慈禧說好的36F???

嗰陣時啲皇帝叫你食都重得阿，排住隊嗰隻

搵d太監幫佢奶乾淨咪得

想噴屎眼定殺頭呀

人沙

咪即係朗口噴落張廁紙？